日本警方成立特別部隊 配衝鋒槍巡釣魚台

2019-09-03

兩岸要聞

【東海角力】中國國家主席習近平計劃明年春天訪問日本，中日關係卻因釣魚台主權爭議翻起暗湧。日本警方據報即將成立一支配備衝鋒槍及直升機的特別部隊，加強防衞釣魚台，嚴防武裝力量登島。中方昨促請日方加強危機管控，共同維護東海穩定。

日本放送協會（NHK）昨報道，日本警察廳將成立一支配備衝鋒槍及直升機的特別部隊，巡邏釣魚台等外島，料將在明年初進駐沖繩縣。NHK報道，該支特別警隊成員受高度訓練，亦會配備衝鋒槍，以應付包括武裝力量非法登島等情況。報道指出，因應釣魚台附近情況，日方已由自衞隊與海上保安廳加強戒備，但日警成立特別單位，協防釣魚台，是歷來首次。新成立的專門部隊據報將由沖繩本島以大型直升機運載警察隊員，讓隊員空降制服或檢舉非法登陸離島的人士，然後再以海上保安廳的船隻負責載人運走。

日本海上保安廳巡視船在釣魚台一帶巡航。資料圖片

促增撥直升機處理外島事故

此外，日警亦要求加強沖繩縣及鹿兒島的警力、裝備，在明年預算案中提出，向兩縣增撥159名警員及大型直升機，以加強外島事故處理能力。日本放送協會指出，2012年有香港保釣人士等人登上釣魚台，隨後被日本警方逮捕，此後中國船隻不斷在釣島海域航行。

中國外交發言人耿爽昨在例行記者會上表示，中國在釣魚台問題上的立場是明確、一貫的，希望中日能夠按照2014年達成的四點原則共識的精神來行事，切實加強危機管控，共同維護東海穩定。

日方所指的香港保釣運動是指2012年8月15日，香港保釣人士憑一艘簡陋的漁船突破九艘日本艦隻的包圍封鎖和攻擊，自1996年以來再次成功搶灘登陸釣魚台，宣示主權。

日指中國船隻巡釣島常態化

日本政府同年9月11日斥資20.5億日圓（1.5億港元）向栗原弘行收購釣魚台，令中日關係冰封。北京、廣州接連爆發抗議，中國海監船（後為海警船）、海監飛機多次出動，日本巡邏船及戰機出動攔截。

日方翌年發表報告，指中國船隻巡航釣魚台常態化。中日兩國官員2014年在北京亞太經合𥧌會期間就釣島爭議等達成四點原則共識，也即是耿爽昨日的呼籲。該四點原則同意開啟對話，努力構建政治互信；當中第三點提到釣魚台等東海緊張局勢，雙方同意通過對話磋商防止局勢進一步惡化，建立危機管控機制，避免發生不測事態。

國務院總理李克強去年訪日，兩國關係回暖。不過，中國海警船繼續在釣魚台海域巡航，最近一次是上周四（8月29日）。

日方指，四艘中國海警船入侵釣島附近的日本領海，其中一艘船上裝有類似機關炮的裝備。
路透社/法新社

收唔收捐獻？

一點也不能少，自古以來

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

支持日本警方嚴正執法

尖閣諸島是日本的

釣魚台是日本的
中國都是日本的

掙掙下 石油都可能冇鳩用

我下次去日本買嘢一定唔退稅
嗰10%當係支持日本捍衛領土完整

支持日本警方

不嬲屬於日本

支持

敵人的敵人

一齊反抗中共納粹！
We all should stand against Chinazi!!

你地傻左
係叫尖閣諸島

日本不嬲係朋友